大埔區議員親自督師點車 九巴火速頻密加班超於標凖班次

大埔民主聯盟
3月9日 21:49 ·
視察 73X 下午繁忙時間回程大埔服務，了解陸續復工後班次不足的問題。
任啟邦、關永業、林名溢、胡耀昌及周炫瑋議員冒雨在73X 總站、沿途多站及廣福邨落客站數車。期間盡量低調，可是九巴不久就知悉，並派外勤出來。
我們發現73X 班次異常頻密，有街坊話與近日的情況完全不同。
有關視察結果會稍後公佈。
#73X
#九巴唔使咁緊張派咁多車來
#多班73X好多吉位咁返來

【#大埔巴士事】九巴掩耳盜鈴 陰招玩殘區議員？

要改善巴士服務，點做先最立竿見影？答案原來係搵區議員數一次車。早幾日任啟邦議員接受訪問，談及有見 73X、74X 同 271 班次大幅削減，將會落場「數車」。結果噚日 73X 下繁時間由如心廣場開出嘅班次竟然係重密過肺炎前嘅 3-8 分鐘一班，又突然多咗至少十班短途特別車由眾安街、大窩口站同昌榮路開始載客，重要勞動到車務主任、寫字樓文職同稽查落場開加班車，聞說全日班次總數比起平時多咗四成幾（疫情班次計），同平時繁忙時間都要等很久才一班車截然不同。

都係嗰句，與其整色整水，千方百計阻撓議員急市民所急，不如用心做好自己作爲公共事業嘅本份。如果當初唔係 cut 班 cut 到咁過份，區議員就唔需要落場數車，咁就唔需要勞師動眾，連隔離廠嘅人都要借過來造數啦。

#大埔交通 #TiTP #大埔 #大埔中心 #大埔墟 #廣福 #富善 #用巴士業界術語會話尋日73X開咗六架P車 #重申73X應該未獲得運輸署批准減班 #之前個笑話係上頭話cut三成車下屬就cut剩三成車

任啟邦
我今日見271有個穿白色恤衫的人揸，是什麼職級我就唔識分

HKBF 香港巴士論壇
稽查 / 寫字樓
HKBF 香港巴士論壇
巴士業界好多群組通風報訊，見你哋揸住牌版仲唔打上台搵救兵咩

九巴借疫情止蝕大減班 運輸署：部分路線並未批准削減班次

九巴客量大跌四成 宣布削減184條路線班次

根本搵笨
張通告冇嘅路線都成30分鐘一班

[black]九巴偷偷地將削減班次表轉咗
係咪有啲根本冇問過運輸署啊[/black]

九巴傳訊及公共事務部主管林子豪亦有交待班次最新情況，他就班次作出3項承諾，包括增加繁忙時段班次、避免市民「無位上車」、和避免市民繁忙時段候車時間較疫情前增加5分鐘以上。

林子豪：「唔同時代有唔同需求，係時代揀咗呢隻窗。」在疫情過後，將鎖上車窗變回密封狀態，不受外面的空氣影響。
每輛巴士在車廠改裝連同測試只需幾日，200架將改裝的巴士，將集中於來往新界西北至九龍東的路線，和港島路線。已知的有來往沙田及佐敦的81號線，以及來往尖沙咀和中秀茂坪的1A線。

HKBF 香港巴士論壇覺得興奮。
昨天 20:25 發佈 ·
【集體數車車計劃】

有見近日巴士公司因為有區議員數派車數量而大力加班，
為著香港廣大市民嘅衛生安全著想，
而家想召集大量人力去各大主要車站數下各巴士公司有無派齊車，
將呢堆數據整合後交比區議員幫手跟進！ 🤪

日期：暫定 2020 年 3 月 16 日（星期一）
時間：07:00 至 09:30
檢查地點：
（中西區）港澳碼頭、太古廣場
（灣仔區）舊灣仔警署、希慎廣場
（東區）富城閣、太安樓、新威園、炮台山站
（南區）香港仔、香港仔隧道、瑪麗醫院
（油尖旺區）旺角站、中間道、紅磡海底隧道、西區海底隧道
（深水埗區）美孚站、福榮街
（九龍城區）富豪東方酒店、紅磡南道、九龍塘站
（黃大仙區）沙田坳道、彩虹、彩虹站
（觀塘區）九龍灣站、觀塘市中心、寶達邨、東區海底隧道
（荃灣區）愉景新城、荃灣如心廣場、城門隧道轉車站
（屯門區）屯門公路轉車站
（元朗區）大欖隧道、天頌苑
（北區）上水站、華明、粉嶺公路轉車站
（大埔區）大埔墟站、廣福邨、大埔中心
（西貢區）厚德邨、將軍澳站、康盛花園
（沙田區）沙田市中心、世界花園、沙田第一城、大老山隧道
（葵青區）長安、葵俊苑、業成街、長青邨青桃樓
（離島區）青馬收費廣場、國泰城

檢查地點或者未夠完全，歡迎提出意見！😉
有興趣人士歡迎 PM 我地，講埋你會想去咩地點數車，就會有專人接應你架啦！
歡迎各區議員團隊加入協助！ 😁

做實事

大埔民主聯盟 關永業在如心廣場
大埔民主聯盟 胡耀昌在眾安街
大埔民主聯盟 林名溢在昌榮路
大埔民主聯盟 周炫瑋在城隧
大埔民主聯盟 任啟邦在廣福

白色恤衫的人渣

短時間內瘋狂加車，滿足返全日開出數字

咪即係等於冇收車囉、全日班次冇問題囉
運輸署嘅準則係咁㗎

支持樓主

議員新丁係時候做嘢啦
日日去數
唔得閒就搵助理搵街坊
俾佢發覺就逼佢加車，冇就小氣簿記低曬佢

開會嘅時候即刻拉哂啲九巴公共事務經理+運輸署高級運輸主任落街數車啦

講返正經
一定要迫問到底有冇根據
第230章 《公共巴士服務條例》16條嚟改變班次，到底有冇獲得批准

再拎申訴專員公署2012份報告掟過去
點解仲要用呢啲低能嘅判斷收車算式
點解可以完全冇改過

立會班可守撚再睇下達哥(李永達)走得太前的提案啦

真係行會負責嘅
你咪大大個波顔射返俾佢哋

姐姐滅黨，咪帶班已完主任去數車催車囉

由於今日廣福兩位區議員又比警甴拉咗
九巴唯有親自搵人去數啦

最新消息(2200)：已保釋

想知19前區議員會唔會咁落力做野 泛民又好保皇又好
我個區個個係素人 但係全部都好勤力

自從2月開始 啲車疏到呀媽都唔認得
荔景山嘅45 46
本身都已經30分一班
但2月開始可以收到40分鐘先一班
大佬 好心收車都收啲密車啲嘅線先啦

呢排73x成日都爆

1A 條線成日都有新野先，新紅巴車又係有先

廢ching

係咪姐係慳到冷氣都唔開

見到好多黃絲吹奏搭巴士唔搭黨鐵
佢地真係可以完全唔撚記得狗巴當年係點樣將roadshow帳目分拆 係咁加價
屌你老味 呢d公司邊會係黃呀

咁你行路好唔好

巴士公司好仆街減車好明顯
搞到20分鐘以上駕駕車迫到去門口
迫人轉其他車 > 然後話少客 > 再減車........
正街

孫ching

搭 但唔會吹奏

其他十七區 區議員可以爭氣D
一齊數車，睇下佢地可以還原幾多個班次

去到今日狗謊仲話開始變返正常
有狗前高層真係唔同D... Tone 都一撚樣

下次搞幾區一齊check，睇下出唔出到咁多車

屌你老母
今日74x半粒鐘一班

唔知其他區點 但大埔班區議員真心好落力
文念志岩岩2am又開完live影住幾架狗車鬼鬼祟崇

和你數

和你X萬能

九巴原來係新地企下ga...唔怪之得....

而家先知？

暫時都幾團結嘅 個熱狗唔埋堆囉

過咗九點就由10分鐘變返15分鐘
進步了

九巴真係狗黎
放工繁忙時間都照減

做實事抵讚

之前試過開60分鐘一班

減班真係減得太過份
連276A都成15-20分鐘一班車

睇見都爽

26分鐘有3班車，所以平均8-9分鐘一班車！

ching有資格去運輸署返工了

push

新界西來往九龍東好似乞衣咁
返工又要企
準時六點放工搭車條隊長到啊

cut都唔好太過份先得㗎
龍運又係cls
收工時間全部A車半個鐘一班
E車十五二十分鐘一班
六點幾
成個機場總站
每架車條龍排六七十人
個個等到懷疑人生

咪係囉，好似譚仔咁咋嘛，唔藍唔黃

九巴係唔係唔支持抗疫
減班次減得咁嚴重搞到一班人等車
冇病都變有病啦
今日等左半個鐘車

今日搭75x番屋企 平時10-12分鐘一班 今日等左20分鐘 再一班車係59分鐘

尾班車時段係40分鐘一班

：搭屯馬鉄啦你

任啟邦關永業

大埔民主聯盟
41分鐘 ·
3月9日視察巴士服務報告

我們多位區議員於2020年3月9日下午4時50分至8時在73X 沿線視察 73X 的服務，點算到站時間、登車人數及車上載客情況等資料。同時我們亦於廣福邨站設觀察點，了解各路線的班次及載客情況。

以下為我們的觀察報告:
1. 73X 部份時間「突然頻密」，但部份時段卻有多班車出現「爆滿」情況，我們認為巴士公司應加強 1815至1845 時段的服務，以改善有乘客因73X 爆滿而未能登車情況。

2. 當然，有乘客表示可能有議員視察九巴楊急急加車，當日我們數車時段共數到36班車。所以我們會增加「數車」次數及觀察不同路線，希望同步改善其他路線的服務。

3. 74X 及 274X 我們錄得共41班車，但74X及274X 班次明顯不足，導致擠迫問題十分嚴重，下午繁忙時段 1730至1930 的班次明顯短缺，導致多班巴士出現爆滿情況。我們目測74X 及 274X 多班巴士乘客是站在頭閘，所以我們定必向運輸署及巴士公司跟進有關問題。

4. 其中，尤以274X 客滿問題最為嚴重，幾乎班班都滿瀉，相信大部份乘希望乘坐較直接的巴士回大埔。同時，74B 亦有多班車客滿，反映九龍灣工貿區有極的交通需求。

5. 75X 班次相當疏，在我們觀察的3小時中，只錄得9班，即幾乎是20分鐘一班，這是嚴重不足的。有乘客更因班次嚴重不足及脫班而不選乘75X。

6. 271 及 271X 同樣在1730至1930時段不足，多班271及271X 滿載回來。部份271及271X班次整不平衡（當然在廣福數是不準確的）導致個別班次極爆，九巴應該加密部份時段的服務。

7. 72X 及272X 在我們觀察期間其錄得13班車，我們觀察到部份班次相隔十多分鐘，對於下午繁忙時間的乘客來說是不足的。

8. E41, 我們在觀察的3小時只錄得9班車，即約20分鐘一班車，我們估計下午5時從機場開出的班次幾乎班班爆滿，這情況我們定必盡快跟進。

9. 907C, 雖然我們沒有製作圖表出來，但兩班907C是極度爆滿，我們也一定會盡快跟進，要求加車。

＃民生無小事 ＃製表人任啟邦
#觀察員關永業周炫瑋胡耀昌林名溢任啟邦

73x

74x

75x

72x

271

E41

預時間搭74D/74A重好

琴日係megabox見74a重有六分鐘到
之後廢是遊車河
行番出去黨鐵站搭74x

番到廣福邨見架74A係前面

呢兩日都見到九巴派人去數

個個位無鐵

寫埋啲垃圾文，咁得閒去幫狗巴手揸車啦

自己開唔夠車走去話人數車

藍色邏輯

咁你等到第二期開通啦

出文條友面皮厚過世清

啱，如果能夠睇埋港鐵就無敵
但好難

藍絲邏輯提供基本服務係應份，提供唔到就屌監察嘅人，痴撚線

除非長開，唔係裝黎托柒

嘩咁撚on9既野都講得出
狗巴抽其他路線既車去補73X 個缺口係狗巴問題啦 佢本身就應該根據運輸署個要求去fulfill 返個班次
你74X 要車 係咪應該搵狗巴搵返班pt 返黎渣車出去接人
走去怪人數車要求返自己應有權益有咩問題
喂屌你佢專營架 係政府批准左佢壟斷架 佢有公共責任要滿足架
其他車唔夠你就去屌巴士公司啦 班巴膠係咪癌上腦呀屌